# FREE TRAVEL

# О проекте
Сайт путешественников, на котором пользователи могут искать себе попутчиков для пешего и 
велосипедного туризма.

# Структура проекта
Паттерн MVC (models - controllers - views). Предполагает разделение данных приложения, 
пользовательского интерфейса и управляющей логики на три отдельных компонента: Модель, Представление 
и Контроллер – таким образом, что модификация каждого компонента может осуществляться независимо.

Реализован на основе фреймворка Yii2

# Цель проекта
Реализовать сервис объединения путешественников.

# Задачи PHP
1. Развернуть базовый шаблон Yii2
2. Создать миграции баз данных
3. Сделать ЧПУ
4. Реализовать RestApi для публикации комментариев, лайков и присоединения к путешествиям
5. Сгенерировать модели для всех таблиц
6. Реализовать регистрацию и авторизацию c Oauth аутентификацией
7. Реализовать логику проекта на готовых макетах html
8. Перенести проект на хостинг и настроить сервер

# Участники команды PHP
* Юрий Доронин
* Игорь Осипенко
* Леонид Ходырев
* Сергей Коншу
* Елена Соколова

# Инструкция по установке и настройке проекта

## 1. Установить на компьютер локальный сервер (например, [OpenServer](https://ospanel.io/download/L), 
[документация по установке и запуску](https://ospanel.io/docs/#ustanovka)

## 2. В настройках сервера выбрать версию PHP от 5.4.0. и выше
Openserver->Настройки->Вкладка Модули. Выбрать версию php 5.4 и выше

## 3. Клонировать репозиторий PHP в папку c:\OpenServer\domains\

#### Клонирование через консоль

Зайти в настройки OpenServer -> Дополнительно -> Консоль

Выполнить команду в консоли:
```
cd c:\openserver\domains
```
Клонирование репозитория осуществляется командой 
```
git clone [url] 

```
Эта команда создаст каталог с именем php, скачает все данные данные для этого репозитория. Если вы хотите клонировать
репозиторий в каталог, отличный от php, можно указать это в следующем параметре командной строки: 
```
git clone [url] myphp
```
Эта команда делает всё то же самое, что и предыдущая, только результирующий каталог будет назван myphp

#### Клонирование через SmartGit
[SmartGit](http://www.syntevo.com/smartgit/)

Repository - Clone - [url] - папка в локальном репозитории в OpenServer/domains/

## 4.Перейти на ветку develop и обновить composer

Зайти в настройки OpenServer -> Дополнительно -> Консоль

Выполните команды:

   ```
   cd c:\openserver\domains\freetravel
   ```

   ```
   git checkout develop
   ```

   ```
   composer update
   ```

## 5.После клонирования и перехода в проекте будет следующий набор файлов и папок

-------------------

      assets/        файлы ресурсов
      commands/      приложения для управления фреймворком через консоль
      components/    компоненты приложения
      config/        конфигурационные файлы
      controllers/   контроллеры - классы, которые управляют логикой проекта
      filters/       фильтры
      mail/          файлы для отправки писем
      migrations/    миграции - файлы для создания и редактирования таблиц БД
      models/        модели (MVC), которые определяют правила работы с базой данных
      modules/       модуль RestApi для лайков, комментариев, присоединений к путешествиям
      runtime/       временные файлы, создаваемые фреймворком
      tests/         тесты
      vendor/        базовая директория приложения
      views/         представления (MVC) - файлы отображения данных конечному пользователю (верстка)
      web/           папка где размещаются все JS, HTML файлы,картинки,шрифты и прочее.
      .bowerrc
      .gitignore     названия файлов проекта, которые игнорируются гитом
      .htaccess      файл конфигуратор сервера
      codeception.yml файл для настроек тестирований
      composer.json  конфигурация Composer
      composer.lock  файл блокировки обновлений
      LICENSE.md     информация о лицензии
      README.md      основная информация об установки шаблона
      requirements.php проверка соответствия требованиям Yii
      yii            входной скрипт консольного приложения
      yii.bat        входной скрипт для Windows
   
## 6.Создать пустую базу данных freetravel_test

В папке проекта config\ создать файл db.php со следующим содержанием:
```
<?php

return [
    'class' => 'yii\db\Connection',
    'dsn' => 'mysql:host=localhost;dbname=freetravel_test',
    'username' => 'root',
    'password' => '',
    'charset' => 'utf8',
];

```

* Зайти в настройки OpenServer-> Дополнительно-> PhpMyAdmin (логин root, пароль '')
* Создать новую базу данных(выбрать Создать БД. В поле *Создать базу данных* ввести **freetravel_test** и нажать кнопку *Создать*


## 7.Применить миграции при помощи консольных команды 
Зайти в настройки OpenServer -> Дополнительно -> Консоль

Выполните команды:

```
cd c:\openserver\domains\freetravel
```
```
yii migrate
```
Если вы клонировали в репозиторий не в папку php, а например:myphp
```
cd c:\openserver\domains\myphp
```
```
yii migrate
```

В базе данных должны появиться 9 таблиц
-------------------

     1.USER
     2.IMAGE
     3.TRAVEL
     4.POST
     5.LIKE
     6.TRAVEL_HAS_USER
     7.TRANSPORT
     8.AUTH
     9.MIGRATION


## 8.Запустить проект в адресной строке браузера http://freetravel/ (название корневой папки с проектом/)
Если вы клонировали в репозиторий не в папку php, а например:myphp
http://myphp